【真結局篇】追女仔﹝２３﹞

－結局篇－

天氣不似預期，

但要走，總要飛

道別不可再等你。

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

【現已結識角色的手機頭像】
【注：只有成為朋友或某種關係，得知彼此交換電話後，才能看到角色的示意圖，示意圖即對方的手機頭像】

王嘉澧（非正式關係情侶、病友）：

黑人小白（善良的非洲留學生）：

陳志明（宿舍主席）：

飛行（髮型師）：

JoJo（ABC）：

炒飯佬（老闆）：

心理學教授（黑啡）：

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

事情會影響角色點數及周邊關係、名聲
【角色點數極為珍貴且難取得，請把握機會】

－每成功攻略一個主線／支線的最後，都會獲得該故事系列的獎勵
不符合主角期望的選項，會引致主角「精神狀態」逐漸走向崩潰，休息玩樂可以舒壓

【不符合主角期望的選項，將會拖延主線劇情的推進】

外貌：２（外表、品味）
學識：５（學歷、技能）
財富：１（地位、聲望）

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
之前的正評，已被當作為預先支付往後所有大事件劇情。

－每一百正評，獲得１「幸福點數」

現持「幸福點數」：６０（已計算ig、fb）

－港大精靈的幸福商店－
（未開放，需完成某人物劇情線，才能向精靈許願）
「不勞而獲」３５點：每天自動獲得一百元。
「事半功倍」３５點：提升自身點數有效一半。
「腦筋清靜」３５點：得知選項帶來的影響。
「享有折扣」２０點：購買任何東西或服務，都享有折扣。
「白色故事」６０點：下雪。
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
讚好本人Facebook及IG也能獲得「幸福點數」。
每５０個讚好／跟隨＝１點

Facebook：
IG：tity20030164
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
【廣告時間】
作者都要吃飯，所以我在此推廣一下，我出版的實體書系列。

當然，網上也可以觀看。

【《病港I》已上架】

【《病港II》已上架】

【《病港III》已上架】

感謝支持，《追女仔》故事進度已進入結局篇。
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
【特別提醒】

上一個Post發現了，跟自己名字相差無幾的「墨説」巴打留言。我的名字是「墨說」，為免大家搞亂了，以後見到我在網上發了什麼Post，請先按一按入去「會員資料」查看是否真的我本人。（我在連登大部份時間只會發表小說故事，不太會留言／覆讀者，通常有重大消息會在ig、fb公佈，有疑問都可在那裡找我。）

畢竟，我上網只喜歡寫故事，不想因為不是自己的言論而惹到什麼大麻煩。

真正的「墨說」－編號２６００１：

假「墨說」－編號２３２１８４：

正評

希望好結局

都係冇阿文嘅相

留名

lm

快啲出文

精靈商店唔係開咗咩

60點!可以落雪！

小白

>>每成功攻略一個主線／支線的最後，都會獲得該故事系列的獎勵

其實阿文係咪就係港大精靈？小白個願望實現咗喎

落雪啦落雪啦！！！！！！！！！！

已開啟，忘了改字

追左幾個月既故 就快完

終於等到你了

墨b今晚會有文嗎

終於有新post

明早才有

文，同呀文呢

LM

故事始終有完結嘅一日

希望日後有個整合可以一氣呵成睇到尾

留個名先 想知非洲有咩做

我想知港大精靈一早諗定係小白 定係見個下我地簡佢先叫佢做 因為其他個下簡唔中直接冇得開商店 之後唔洗玩架啦喎

終於要結局喇 好唔捨得呀

我覺得係一早諗定
以前有好多關於小白嘅成就都係玩佢
可能墨巴想補償返小白，等佢威返次

最後一個post了 不捨

無論係happy或者係sad ending都已經準備好

就好似有啲人無論幾close都好 都知道大家最盡既位置係邊

有追開故就知一定仲有[真。結局篇]同[大結局]

見過究極點真點結局篇

【互動故】追女仔﹝１２﹞

#181 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

唔係解鎖左商店咩？

番名加正評
仲好掛住Jojo

留*名

墨巴話開左喇

sor自膠睇唔到又問

仲有隱藏真結局

點解冇咗陳志慧icon

group icon都無哂
係咪代表唔會再出現

lm 唔捨得

推

lm 睇結局

Lm

大結局留名

quit晒group

主角去左非洲之後重遇呀澧 醫好心病 但得返起身 落雪追呀澧 返香港整返ai jojo 了結心願 happy ending

Push

唔好劇透

開新post冇文

去非洲落雪

高質帖留名 呢篇嘢係我連登睇過最good 嘅互動故

連.成.一.線

推到墨b要開真。究極結局篇先完到

無文都推左4頁#haha#好懷疑呢個po完唔完到

真係大結局嗰日可唔可以講聲要啲心理準備

原來已經就嚟4個月

大結局...主角係非洲用點買落雪，非洲落大雪

我要阿文 啊！

希望happy ending

真• 終極大結局篇

我跟小黑碰面後，他帶我坐上那種農村的輕型卡車，車款十分殘舊，但符合國情。

我連同自己的輪椅，坐在擺放貨物的位置，因為剛落機的我告訴他，想自己吹吹風、看看風景、散散心。

「為什麼你會自己一個來剛果旅行？你應該清楚，這裡治安很差吧。」小黑開始踩油。

我凝望剛果的天邊，就像發夢：「我嚟⋯尋找自我。」

「香港人為什麼要來非洲尋找自我？」小黑又問。

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
A：「關你鬼事咩。」
B：「解放黑奴。」
C：「總之嚟休息。」
D：「你就當我⋯⋯嚟避世。」

３票

B

一入嚟就有文

d

D

主角識剛果文

剛果講法文

「你就當我⋯」我一貫頹坐：「嚟避世⋯」

「Oh！咁就啱，我們家鄉是種植葡萄的，那裡位於剛果的郊區，很接近非洲大草原。」小黑說。

坐了一陣車，開始駛離市區。

黃昏亦正好徘徊於天空，它與雲層相互疊交，這美不勝收的天色，深深使我雙目著迷。

一出市區，到達郊野，遠離煩囂，小黑便開啟車子的播歌器，播出《Flower Face - Angela》。

這首歌，令我憶起某個人的背影。

閉上眼，會覺得近；

張開眼，又漸覺遠。

這又虛又真的感受，繞徊我心頭。

我搖搖頭，想把畫面搖散。

卻，

還是未能夠。

種葡萄 係咪會見到志偉

在車上，我發了一場夢。

那是我在蒙特利爾的一間書店，遇到坐於一旁看書閱讀的王嘉澧。我的角度，只能夠一直觀視她的背影。

在夢裡，我很想叫她，讓她稍為回一回頭，望一望我。

但在這陌生的城市，我們都不曾對視過彼此一眼。

任我如何呼喊，都叫不出「王嘉澧」這名字。

悔恨就逐漸於心中累積，到後來忍耐到一個點，終於破口喊出：「Angela──！！！」同時，我的蒙特利爾夢亦結束。

車子剛好駛停，周遭環境是一處郊野農地。

「你終於醒來了？」小黑走過來。

「我訓咗好耐⋯？」

「Yup，你仲發開口夢，叫咗JoJo宜個名９９次！」小黑說。

「警告你⋯」我不希望，他真的會說出相差無幾的對白：「唔好扮周星馳。」

「Who is 周星馳？btw，你叫咗Angela宜個名７８４次！」

「得，你唔洗講嘢⋯⋯你肯定有睇過周星馳。」我選擇無視小黑。

「No！冤枉！」小黑揮揮手，並幫我放輪椅下來。

紫霞

曾經有一份至真嘅愛情擺係我面前﹐但係我冇珍惜

墨B有睇達哥

呀澧係你心目中係一個感嘆號﹐定係一個句號？你腦裏面係咪充滿o左好多問號？

等到失去咗先至後悔莫及

個結局好有舊版我被陽光照耀的日子嘅既視感希望最後尾係good ending 啦

文呢

人中個面試支綫

留明睇真結局

首歌好高質

去印度尋找自我
達哥

由上個fall sem 嘅final 追故追到依家spring sem嘅mid term就完都仲日日mon post

屌真係唔捨得佢完

你唔洗摺拉溫書咩

估唔到墨巴都有睇達哥
點解日本人要去外國尋找自己我呢？(睇字有聲)

我想知呢個故係第幾個post俾人拆穿係墨b

１

秒回

okay,#266 #267

啱啱走
冇hall要返大埔

去唔去蛋巡

點解喺呢度吹水

舞王好耐冇喺大po上水

即刻返去重睇墨巴露餡時刻

係

依家連登有得開懸浮youtube真係方便

聽住上面首歌黎睇故好有feel 雖然唔清楚歌詞

墨b寫文太有墨b風格啦

微笑小黃頭

葡提子

葡萄園撞到志偉 再撞到做緊無國界醫生嘅王嘉澧 喺非洲tvb 式bbq大團圓結局

喺非洲玩真。踩地雷
俾做緊無國界醫生嘅澧救返
返到香港變到成個霍金咁樣
用AI JoJo把聲講野

假跛變真跛

墨b

輕輕一推

小白家鄉，擁有一片荒廢的葡萄園，跟我想像中不太一樣。地上分不清是沙是塵，枯燥的植物並無結出葡萄果實，只有偏黃的死葉。

「宜個就係⋯⋯」坐在輪椅上的我，正被小黑推入屋內：「葡萄園？」

「對，因為剛果天氣長年炎熱、乾旱、很少下雨，所以很難結出良好的果實。」

他們住在破舊的農村屋子，是連屋簷都破爛的那種，不過應該不用修理，因為他們家連燈都沒有，讓陽光透進來也是好事。

「大家族呢⋯⋯？」屋內，只有我和小黑兩人。

「因為我們家族太窮了，家族的弟兄姊妹都紛紛去了城市工作、生活，現在葡萄園是歸我管理。」小黑走去倒了一杯，泥黃色的水給我：「喝口水吧，這樣遠的車程，你也渴了！」
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

A：接受

B：拒絕

２票

係咪奶茶池

b

玩命

A

根本淨係非洲篇本身，已經夠笑料獨立出一本書

A啦，可能係聖水，就算唔係禮貌上都要飲下啦

b

資源珍貴
岩岩落機冇乜需要咁快飲水吧

「唔洗⋯」

小黑將泥黃水倒落地：「Fine。」並從某個箱子，取出瓶啤酒獨自喝。

我將輪椅推到一邊，閉目養神。

沒有手機的日子，難捱。

夜裡只有蟬聲，和小黑的「鼻寒」。

但這種無念的狀態，能使我思考更多事情。

生活在小白的家鄉，就像進行苦行。

早上，小黑就起床水煮蕃薯吃。

中午，有奢侈一點的麵包加花生醬。

晚上，如果小黑有去捉魚的話，就有烤魚吃。

剛去到的那一個星期，我就像死寂一樣，每天坐在輪椅等吃飯。其餘時間都用來思考，思考些自己下一秒就會忘記的事情，虛渡每一日。

就如葡萄園裡的植物，早已枯死。

任由風塵沙粒，拂過臉邊。

連眼淚都彷彿乾透，心中已死。

就算活著，都無法感受任何事物的喜悅。

A 啦 宜家唔飲 遲早都要飲 早d接受適應下先

期待係非洲見到啊澧

自己飲啤酒

小黑真係好狗

天很美，但我眼睛看不到。

空氣很新鮮，但與我鼻孔無緣。

大自然聲音很悅耳，但我已與外界隔絕。

我亦不再盼望，哪天腳能再次站立。

彷如真的避世，逃避整個世界。

直到有天清晨，天上落下了一滴雨，滴在我頭上，我才緩緩抬頭，望向天空。

「雨⋯」

它，彷彿要提醒我，

別放棄。

「朋友！！」原本正沉睡的小黑，一聽見我出聲馬上起床：「你成個星期無講過嘢，我以為你死了！終於聽到你說話了。」

「落雨⋯」我說。

「雨！？對上落雨已是半年前，別說笑了！不能開「雨」的玩笑，因為我們剛果人真的很缺雨！」小黑認真地說。

直至，雨徐徐落下，小黑才相信我說的。

「What the fuck！」小黑驚訝萬分，跑出屋子：「朋友，快點趁機會集水！」

「集水？」

「咁樣之後冇水的日子，葡萄們才能有水喝。」

「我咁樣點幫你集水⋯⋯」坐在輪椅的我，只是單純被推出去淋雨。

「不集水了！不集水了！」小黑突然脫去衣服，整個人躺在濕漉漉的泥巴上：「爽死了！！！」

這，就是剛果人嗎？

「好好感受雨吧，朋友。」小黑閉目、向天：「很難得的。」

「⋯⋯」

「為什麼你總是不開心？」小黑問。

「已經慣咗⋯」我低頭，說：「我都唔知，幾時先識笑番。」

「我連怎樣令自己開心也不知道，但不知哪來的自信，我想令你笑。」小黑突然對說莫名其妙的話。

「你聽過Dear Jane⋯⋯？」

「是什麼？」

「無嘢⋯」小黑到底是假膠還是真心膠？

其實咁睇小白能夠係咁既環境下去到港大exchange都好勁
屋企又窮 去到香港都好難生活

「種植葡萄吧！如果不開心就。」

「點解？」

「種植可以培養心情，將心絲寄託於植身上，一來你每天都有事做了，二來成功種植後，你會很開心，肯定會笑的！」

「肯定⋯？」

「對！看著自己花了心機和時間種的種子，慢慢發芽、成長、結果，你不覺得很奇妙嗎？」小黑反問。

「但我完全唔識種嘢⋯⋯」我轉念又想：「不如你去⋯附近嘅垃圾場執啲電子零件⋯⋯我幫你砌部電腦啦⋯」

「No，trust me。」小黑續說：「別再逃避了，世上有些事情，你總得面對，例如⋯⋯幫我種植葡萄。」

俾小黑收做農耕兵

小黑呃主角做免費勞工

幾驚唔飲小黑杯水又有新成就出現

我凝望園田上那些將近枯萎的葡萄藤，真的能將它們拯救嗎⋯⋯

「你好好在這裡思考一下吧，這裡太大雨了，我先回去。」小黑步入屋中。

翌日。

雨已停，回復那炎熱的太陽。

「你仍在思考？」小黑早上七時，就起來了。

「琴晚你唔記得推番我入去⋯⋯」我像患了病，有些感冒：「啲濕泥吸實咗條車輪，搞到淋咗成晚雨。」

「對不起朋友！今天中午，我買塊蚊餅補償你吧。」

「吓⋯蚊餅？」

「不用跟我客氣，你先種植葡萄吧，我要去一去城市。」說畢，小黑就駛車出去。

「喂⋯⋯！唔好買蚊餅俾我啊！」我呼喊。

蚊餅

小黑離開後，我開始推著輪椅收拾昨晚雨夜帶來的狼藉。

不得不說，失去雙腳，做所有事情都會辛苦多一半，每每收拾垃圾殘骸都要彎低身子，十分吃力。

但在剛果的我，時間是無限的。

不像在香港，你總得找些事做，才顯得不太浪費。

「除雜草⋯⋯」我開始著手，拔取雜草：「仲有捉蟲⋯⋯」

那天起，

我開始種植葡萄。

剛開始，我只是澆澆水、拔雜草和除蟲等簡單工作。

每天都等得很苦，很想快些到第二天，看見葡萄的成長。但它們成長，是一點一滴累積，肉眼是無法看見。

我都不知內心在焦急些什麼，只是很想快些得到這些葡萄。

加速

一心只等葡萄熟透 嚐杯酒～

小黑其實係精靈分身

但見旁人談情何引誘，問到何時葡萄先熟透？

主角上唔上到網 會唔會返唔到香港

係報應呀

葡萄成熟時 會唔會就係同澧見返既日子

留低 擊傷你的石頭 從錯誤裡吸收
也許 豐收 月份尚未到 你也得接受
或者 要到你將愛釀成醇酒 時機先至熟透
想想 天的一邊 亦有個某某 在等候

墨巴真係好撚屈

係同志偉見面嘅日子

見外父

無須要快樂 反正你一早枯死
如果有眼淚 只不過生理分泌
就算淚水多得 可灌溉整片濕地
蒲公英不會飛 陵墓裡伴你於一起

cls 點解可以咁多蚊

主角之前對小白有幾仆街 小黑就還曬比佢
就好似因果咁

如果無送到機票會點
之前係香港成日撚小白 而家

splm

原來蚊餅真係家鄉菜

急不及待了

pish

宜兩日內會大結局感謝一起與主角走到最後的各位

咁快。。。

想負評呢個comment
由post 1追到結局
本來每日不停check住有冇更新
到每朝起身返工前捕住有冇QTE
真係好唔捨得

墨巴不要

好唔捨得

好似當年玩冰封王座咁
睇住王子一步一步成長
最後結局個下真係唔捨得到流馬尿

之前唔係話要 5 5 5先 End咩

咩時間會出文呀

點解蚊餅要比錢買

其實仲有好多野 又若雪 又高達 心病
希望唔洗真.大結局

高達咪解決咗
心病落雪就ending

推爆呢個post先

要完了

扮工真火/風有矛人打

回錯po自膠

好想睇埋其他支線

可唔可以解晒啲支線先

話說陳志明支線搞成點主角去咗非洲

我覺得人生就係咁，有唔同嘅支線，但選擇做同唔做都好，都冇得返去重新選擇做返個支線，亦都冇可能話做哂所有支線

主角個人生太快完

幾點會出

一直啲選擇都避開緊陳志明條線

9-10點

走到最後主角唔好死呀

咩時區

阿墨今個星期六唔休息了？

大結局可唔可以唔好凌晨上映
同埋每篇文之間有少少時間隔開
想live住睇結局

一有陳志明就食煙

由post1追到而家終於要完
唔捨得主角 小白 白蛋
仲有jojo

冇話係9-10pm

Mcba Universe Time
MUT

10點了

準備緊 等等

朝早9至10點？

準備瘋狂出文了？

對

墨b你10點個時間是咪utc +0

接近冬至，天氣還是很熱、很乾燥。

每當我感到乏味想放棄時，小黑便會對我說，在剛果下雨是非常罕有，所以那次大雨，肯定是上天給我的啟示。

我沒把他的話當做一回事，但既然有個人，仍對我有所期望，我便繼續一日復一日。

有我管理這片枯瘦的葡萄園後，小黑似乎過得風流快活了，每天都會出城工作和玩。

我未來到之前，他應該跟我一樣孤單，渴望像兄弟家人到城裡發展，去尋找更高更大的樹。

要獨自留守在一片毫無起色的葡萄園，這絕望的感覺確實有些難受。

live

差不多冬至 一早一晚還是有雨

眼見自己經營了一、兩個月的葡萄園，依然毫無起色，我開始有些灰心，但更多的是不甘。

為什麼⋯

就連綠芽也不像出來？

漸漸寄情於葡萄的我，開始認真研究起來。

更花了一天時間，決定要先將早已枯竭接近殆死的葡萄藤先拔除，然後埋入新的葡萄種子。

要重新開始，就得先斬草除根。

「Wait！」小黑被我的舉動嚇到：「朋友⋯⋯你是不是因為種不到葡萄而發瘋了，為什麼不斷拔走這些葡萄藤⋯⋯」

「土壤同根都一早無營養，同俾蟲注到壞哂⋯⋯」坐輪椅的我，進行耕種比正常辛苦十倍：「一定要重新開始。」

同王嘉澧重新開始
唔要再係病友

「But⋯but⋯從種子開始種植葡萄是十分困難！要好有決心！因為這很難！！同要好有耐心！因為這需要很長的時間！！你真的可以⋯⋯嗎？」

「嗯⋯」我變得執著。

在每塊田埋入種子前，我先用力重新翻田、去鄰近地方撿野生動物的糞便作施肥，讓土壤有豐富的營養。

這個過程，需要花費兩至四個星期不等。

接下來，就是每天準時灌水。

因為溫度的問題，我特意叫小黑合力做一個布簷，使剛烈的陽光不會把植物都熱壞，因為上一次太陽太快把我灌溉的水份蒸化掉，所有植物都死掉都重新開始。

然後，我又讓小黑幫我為葡萄園製作喬木，好讓未來生藤時，它們能依附在上面。

支持

這種體力勞動的幹活，令我幾乎進入忘我狀態。我在剛果生活了半年，也毫無察覺。

有時候這些該死的葡萄爛掉時，我會氣憤得一下子將它連根拔起，但很快又會靜下來，後悔自己的所為。

小黑見我上心，亦開始認真提示我一些種葡萄的技巧。例如可以修剪過多的芽，讓餘下的有足夠、更好的養份。

半年零四個月。

我從錯誤裡吸收了很多，從前的氣焰收了不少。現在，我處理好葡萄後都會留坐在葡萄園中，合上眼睛、耐心地等候。

一天的晚上，有數條野狗闖入了葡萄園，被吠聲弄醒的我一推輪椅出去，只見那些野狗正狼吞虎嚥地，啃吃著我的葡萄。

我一時氣得急了，都忘了自身的安全，衝出去獨自面對數隻看來餓到不行的野狗。

但顯然地，我是牠們的移動肉塊。

幸好小黑在關鍵時候，握住枝木棍出來替我趕走牠們，可是我的葡萄都爛掉了，為此我竟然目光泛淚，撲上泥地雙手擁住那些爛藤爛葉痛泣。

「佢哋會再生番。」小黑拍膊安慰，說：「你咁用心照顧葡萄，葡萄會明白的。」

半年零四個月

你最尾等到只有這枯枝

點解唔直接講十個月

「加個欄，防啲野狗入嚟⋯⋯」我很快重拾心情。

「你真是⋯⋯」小黑搖頭苦笑：「我見過最愛葡萄的人。」

是我早已寄情於葡萄了。

我的希望，都在不知不覺間，灌注入這種我從不吃的水果上。

我很想看它們結果，很想得到那份喜悅。

大概，如小黑所說⋯⋯

現在見到葡萄長出來，比起自己能再站起還要開心。

經過一些，炎熱的秋與冬。

一年將要結束。

我在剛果竟然種了一年葡萄，而且這些葡萄沒一顆結得出果，太神奇了。

更神奇的是，我沒灰心、沒悲傷、沒放棄⋯⋯

沒笑自己的傻。

反而，更用心去照顧好葡萄。

我的耐性，變得有些堅不可摧。

長年炎熱、艱苦的生活環境都捱得過，還有什麼捱不了。我最期望的是有天推輪椅出去，會望到一片葡萄園的美景。

想到這裡，我不經意抬頭望著藍藍的天空。

在天的另一邊，王嘉澧的實習進行成怎樣？是否正穿住醫生袍，跟救護員危急地推病人入手術室？

想到這裡，我禁不住摘起一顆很細很小的葡萄果實，放入口中輕咬。

「好酸⋯⋯」我擺出難受的表情。

「哈哈，朋友，仲未到豐收的月份喔！忍耐不住了嗎？」小黑恰好望見。

但見旁人談情何引誘 問到何時葡萄先熟透
你要靜候再靜候 就算失收始終要守

但見旁人談情何引誘 問到何時葡萄先熟透 你要靜候再靜候 就算失收始終要守

呢個係咪當年主角淨係教白蛋生果英文既報應黎

冇記錯的話主角冇教過葡萄

「今日熱唔熱？」我問。

「剛果每天都咁熱！」小黑答。

「我唔係問你⋯⋯」我怔著。

「Who！？」小黑驚訝，這裡除了他就無其他人。

「我問緊佢。」我凝視著葡萄藤。

「Wtf！！？」

「最近冇嘢做咪同佢哋傾下計，雖然唔識應你⋯⋯但勝在佢哋會聽你怨。」我苦笑。

一年半。

我在剛果，都忘記時間的存在。

只有早與夜的概念，我途中有想過是否該回家看看老媽，但沒看到葡萄結果，我不心息。

我生怕一離開，它們又會遇上什麼事。

因為種植葡萄不是容易的事，它要經過休眠期、芽萌動期、新梢生長期、開花期、果實著色期，最後才是果實成熟期。

等一株葡萄成熟，要一、兩年時間。

無論我怎樣精心栽培，都需要漫長的等待。

我開覺信一個道理，任何事都不是必然。

或許，我耐心種植一株葡萄還要難，比追求一個女生還要難。我們仍能堅持到最後，或許就是那短暫的幻想，想一下那葡萄的甘甜。

係文呀

就黎枯死既提子=讀者
雨水=文
天=墨B

甘露呀！今日有好多甘露呀！

我係唔係睇緊浪客行

主角坐輪椅翻泥點用力

葡萄成熟時

一年九個月。

「呵欠⋯」如常地，我推輪椅出田園。

料不知，推開門，就一片紫出現我眼前。

「葡萄⋯」見到田園畫面的我，不禁站起身，一拐一拐的走向其中一株葡萄，摘出一顆圓滑的葡萄果實，放入口中嘴嚼。

待那甘甜入喉後，我不禁苦笑，眼角帶些感動：「終於成熟透⋯⋯。」

【成就：葡萄成熟時】

「Wtf！」小黑對我大喊。

「係啊，啲葡萄終於⋯⋯」我雙手插腰。

「你隻腳！」小黑激動地尖叫。

終於

Live

唔好問埋d衰野啦 難得有文

「我隻腳⋯」我將視線轉躬到雙腿，愣住：「企⋯得番起身⋯」

「朋友！你成功了！！」小黑比我還激動。

我跟生活了兩年的小黑相擁，悲喜交雜。

悲的是，在這裡生活真的很辛苦。

喜的是，我再沒像當初心死的感覺。

過去失去JoJo的痛，

離去王嘉澧的傷，

都彷彿變成風箏，

會有一絲牽掛，

但亦只會在天上輕輕地飄。

睇完結局之後一定要重睇一次

墨巴完左故會唔會有個表show曬唔同重大選擇會改變左咩

「陽光好暖⋯⋯泥土好軟。」

「朋友，你似乎⋯⋯」小黑望住我，說：「不再討厭這個世界了？」

「個世界係衰，但就當為咗我嘅未來⋯⋯我唔可以再頹廢落去。」

「未來？」

「未來，或者我⋯會喺間書店？遇到個⋯我心儀嘅女仔，然後我同佢交換電話，大家可能好投緣，然後就一齊拍拖，就當係為咗咁樣嘅一個存在，努力落去都好。」

「你肯定孤獨太耐了！咁嘅諗法都諗得出。」小黑說。

「喂⋯」我單手插腰，對小黑說：「你都搵返件囉，小黑，你皮膚仲白過我，俗語有話：「一白掩三醜」。」

【成就：白化病地獄】

「都沒女生願意跟我愛愛⋯⋯」小黑自卑地說。

「我覺得⋯」我低頭想了想，走上前拍一拍小黑肩膀：「人生，一定要追一次女仔。」

「Why，我要到城裡賺更多錢錢，女生才會走向me。」小黑說。

「追女仔有８０％會失敗，但你得到嘅，比宜８０％更多。」我走出葡萄園。

「你去哪！？」

我微笑：「去行下。」

係文呀

點都要抽一抽水

書店識女YOU

又變返賤嘴

我口裡這麼說，要去認識別的女生。

但望向天，望到的⋯

始終⋯⋯

只有那個背影。

那個，可能正在某急救生施救病人的身影。

那個，可能正在某咖啡店專注地看書的臉孔。

那個，可能仍在超市裡猶豫該喝啤酒還是果汁的女人。

不知她⋯

現在過得怎樣？

完sem再一次過追曬！

就畢業略略睇到個結尾好sad

突然掛住小白

仲以為要嚟整紅酒

剛果跟香港，到底有多遠？

葡萄種完了，

我想回香港。

【由於經歷兩年人生歷練，並在艱苦的生活中渡日，每天進行炎熱的勞動，你的身形和肌肉變得強壯，眼神看起來亦變得深邃】

【外貌＋１】

【地位－１】

【由於你在剛果做了兩年葡萄園的奴隸。】

小黑像是得知我心意般，晚上突然拿了一捲錢給我。他為了讓我回香港，他竟然把自己的私房錢都拿出來，給我用來買機票。

更在出發當日，主動接近我去機場。

離開前，跟我揮手道別：「再見！朋友。」

「再見！你同小白一樣咁好人。」他送到我機場門口

「嘰嘰，葡萄園是我的了。」小黑踩油離開。

小黑不要

地位0了

一黑一白 兩個性格都相反

估唔到臨尾主角外貌仲可以升上3

嘰嘰

Dr. D

安已不

小黑坐享其成

【成就：黑白報應】

我由出發到回來，用了兩年零六天時間。

說長不長，說短也不短。

乘搭完沉長的機程，我第一件事就是回家。

按下熟識的門鈴時，我竟然會幻想開門給我的人，是王嘉澧。是不是換我腦子出現了問題？

「你⋯」老媽跟以前一個樣。

「唔認得？」我循例給她一個擁抱。

「突然返嚟！！」老媽用力拍打我背脊，很激動似的：「以為你喺剛果死咗，連神主檯都幫你整埋喇！！」

「吓！！」我比老媽更激動。

「嘻哈哈，講笑啫。」老媽見我受騙的樣子便笑呵呵起來，她居然懂得開這種高級玩笑。

點解係屋企㗎

「呢兩年孤獨老人嘅生活點⋯⋯」我行入屋內，感覺沒太大變化。

「我冇孤獨啊，每日有人同我傾計，不知幾開心。」老媽說。

「冇孤獨？你搵咗新佬啊？」

老媽笑而不語，指一指我房間。

「咩話！你俾埋我間房，俾條新佬！？」我立即衝入自己房間。

像兩年前一樣⋯⋯

幽黑一片。

「有人咩⋯」我行入去，坐在床上。

「哎吔⋯」這聲音⋯

「⋯」我愣住。

「你⋯你壓到我⋯」「她」說。

「⋯⋯」

「她」繼續小聲地說：「壓到條線啊⋯⋯先生。」

JoJo

jo

部電腦兩年唔熄機都冇事

AI JoJo

Jojo用緊另外一個方式存在好掛住佢
有時有d人一直係我地身邊 但都無好好珍惜 覺得佢既存在係理所當然 為咗另一個人而忽視 珍惜眼前人呀
好想再同 jojo飲返杯

終於mon到post

「對唔住⋯⋯」我很慢才反應過來，站起身。

「坐番低啦，聽你把聲⋯有啲熟識。」「她」說。

我將視線慢慢移動到床邊，

那部手機上。

「點稱呼？」「她」問。

「呃⋯⋯製造你嗰位。」

「喔！你阿媽成日講起你⋯話你淨係鐘意對住部電腦，又話你去咗剛果參加血鑽之戰，btw！你可唔可試下大叫一次瓦干達萬歲？」

「個智慧語音系統⋯⋯」我望著手機，沒伸手去碰：「好似進步得幾成熟。」

「係咩？多謝，你頂冷帽都幾靚。但講番認真嘢先，你可唔可以叫一次瓦干達萬歲？」她抿笑。

望住主角由毒撚一直成長真係好感動

到底Jojo錄咗啲咩
好想聽晒佢

WAKANDA FOREVER !

學識5真心覺得有用了

瓦干達萬歲！

「有啲尷尬喎⋯⋯」我抓抓頭。

「唔緊要啦⋯」她在鼓勵我。

「一返屋企就大叫瓦干達萬歲⋯⋯？」我細望手機一眼，說「有邊個會咁做⋯⋯定係個系統有啲失常⋯」

「我咪會囉，WAKANDA FOREVER！！！」

「喂⋯！宜家仲係半夜！！」我秒速用手掩住手機播聲的位置。

「哈哈哈哈哈哈！！」

一聽到這笑聲，我就再也不想掩住播聲的位置。

這快樂的笑聲⋯

好懷念。

Jojo 睇到成個人都代入左

文呀 好多文呀

Jojo

但AI頂多只能模仿到行為上好似
始終唔係同一個，思考方式、過去嗰啲都唔一樣

WAKANDA FOREVER!!!

係JOJO

睇睇下腦海響起軒叔首酩酊天使
朋友你悄悄遠去化作遠方的天使

鳳凰院凶真

明天繼續

jojo i love u

痴線架……點解…我會睇到喊……

正呀咁多文
墨巴辛苦晒了 早d抖啦

依家一見Jo就諗起助手
即使係邊條世界線 任何時間
我都會一直係你身邊鼓勵你
幫助你 陪住你

想重睇 但好難追返

禁追故模式，但係有啲位樓主可能用左其他account打

2個acct點追

禁返取消追故冇計

好掛住Jojo

睇到好想喊

一個月無睇，追到Live好感動

請不要痛悲 我早晚暗中 庇護你 愛著你

屌 想等完先一次過睇 點知仲未完

一邊睇一邊個腦係度播耿耿於懷
墨巴你呢本出書我一定買啊

唔知點解覺得結局係
主角返來香港
但澧應該去咗非洲做無國界
始終緣慳一面
各人為自己理想出發

支線：志偉會買咗小黑個葡萄園，釀出靚酒，東山再起

咩嚟

屌 睇到jojo笑 個鼻酸左一酸

睇到個心拿住拿住

好似係暗殺教室個AI同學

等出書及新文

幾時有文

地位由頭到尾都冇升過仲要跌到0跌到0會點嫁?

罰你重睇

一開始就係0 擺檔賣炒麵時升過上1

希望結局主角可以見到澧，如果唔係外貌3就得物無所用了

呢本出書一定買

係咪出多次文就結局

兩日大限已到

jojo

主角

今晚幾點會有文

星期六例休

今晚要完了

唔係話呢兩日內完咩

佢冇講定係邊兩日喎
話唔定嗰兩日係分開嘅

BTW其實互動故之後可以點出書
係咪可以做到detroit become human咁嘅Game 玩

今晚有結局未

追女仔: bandersnatch

JOJO諗起 電影HER

之前話停學兩年 而家只係年幾 會唔會再讀番書

佢好似去左兩年零六日

回錯sor9?

決定mon post
感覺最後會有得揀 要唔要表白

好主意

墨爸

2點左右出

我會mon實個post㗎喇
唔好遲到呀

條件：

用户八爺(或墨說)輸入文章＋文字大小「size3」

2點左右判定

落機就有得睇

如果真係出書嘅話 墨巴可以擺哂所有支線入去 例如揀邊個選擇就飛去第幾頁睇咁 但係咁樣本書會有幾厚

判定結束

八爺我要

各位準備

星期日都ot出文

泰國時間兩點
btw最後大直路衝刺

美國時間2點

「我感受到，你有啲傷感。」

「你點感受到⋯」

「接收到你呼吸嘅頻率。」

「嗯。」躺床的我，竟跟部手機談心：「我整宜個系統，都係為咗紀念一個人。」

「肯定對你好重要。」

「可以話係⋯⋯」我憶述，說：「一段好奇妙嘅時光。」

「你掛念佢？」

「嗯。」

「我諗⋯JoJo，都應該係出自佢本名。」

「嗯⋯」

「哈哈，你「嗯」完未。」

「因為太耐冇見，都唔知講咩好⋯」我苦笑。

「咁不如⋯你同我講下，你哋之間發生嘅故事？」

「好長嫁喎。」

「我係你最好嘅聆聽者！嚟嚟嚟。」

接著，我用一整夜時間把我和JoJo之間的平淡故事，一一向「她」說出，就當是釋懷又好、就當是懷緬又好。大概，說到「剛果之旅」那裡，我就累得入睡去。

直至翌日中午，「她」才將我叫醒。

得知我離開香港多時，於是「她」巴不得叫我快快起床，走出街外重遊舊地。

我還未敢叫「她」，稱為「JoJo」。

不竟⋯

我仍然需要點時間接受。

在「她」推動下，我換好衣服外出一下，就當是重新適應香港這片土地，看看兩年間的變化。

本來我想將手機放入褲袋，但感覺有點不人道⋯

於是放入胸袋作罷。

「去飲茶？」「她」建議。

「附近邊有⋯⋯」

「有啊，上年開咗間叫「添好運」，都幾正。」

「教我行？」

「首先向前，下一個街口轉右。」「她」還懂得裝成Google小姐。

好快，我聽從「她」指示去到那間點心鋪。

「先生幾位？」

「兩位。」我下意識回答。

「好。」侍應給我兩對碗筷。

「哈，你幫我食埋？」「她」笑言。

自己去茶樓吃點心，我叫了燒賣、蝦餃、牛肉等，每盅都有四件，我吃不消，如果多有一個人陪我吃，該有多好。

我低頭喝茶將頭抬起時，有過一瞬間，JoJo的身影彷彿出現並坐在我對面。

感覺「她」就坐我對面，與我喝茶談笑。

好似變左毒撚同自講野

喝完茶，我又走去坐地鐵，看看到哪個地方覺得有興趣，就提步出車廂，當作茶後散散步。

「沙田？」我問。

「睇賽馬？啱你咩。」

「南生圍？」

「俾人燒咗啦。」

「咁⋯」我看著地鐵路線圖，有些猶豫。

「你指住個地圖，要隨機啊，我喊到停你指去邊，就去嗰到。」「她」提議。

「好啊。」我合上眼，指尖於地圖上隨機遊走。

「停！」

「太和？」

「哇⋯有咩好去。」

「我都唔知。」我聳一聳肩。

「照去照去！」真像被她推住背脊而行。

JOJO 比主角放咗入手機

本來我想將手機放入褲袋，但感覺有點不人道⋯

於是放入胸袋作罷。

變咗Her咁

太和應該係最無野行既一個站

事實上，太和確實無好去處。隨後更飯氣攻心，疲累的走到去大埔頭公園的足球場，坐下來休息。

「空氣真係好。」我淡然地，坐在椅子上。

「差枝煙就完美。」

聽到這句的我，不知為何笑了出來：「係⋯我都覺。」儘管，我從不吸煙的。

「Hey，之前⋯我係咪好調皮咁偷走出咗醫院嘅⋯⋯」

「偷偷哋去行山啊嘛，點啊？嗰日出靚唔靚。」我問。

「咁係因為，我喺嗰到留咗嘢俾你。」

「⋯」

「留咗件，都幾特別嘅嘢俾你。」

「Jo⋯⋯我係咪遲咗好多。」

如果我沒去剛果，或許會更早聽到這一句語音。

「有心唔怕遲嘅。」

「做咩唔直接親手交俾我呢？」我低頭、淺笑。

「你知我幾麻煩嫁啦，係要你行嚟行去、左諗右諗先得嫁嘛，如果唔係⋯⋯你點會記得我啊。」

「我冇唔記得你啊。」

「你個死仔，我就係知你肯定會傷心，先特登整樣嘢要你行出間房，去搵一搵，去乜剛果呀！！」

頂 好sad

我諗到多啦a夢

唔好俾佢停

醒起有集black mirror
其實都幾得人驚

超級jojo

真係好sad

好sad
墨巴呢個位停好吊人胃口
希望今晚有文

好想一野睇到結局
睇到好想喊

點解Ai會知道jojo留左野比主角

Jojo錄音嗰陣講嘅？

Jojo好人性化 仲知道生前留左野比主角

主角學識應該唔止5...

ai Jojo 仲勁過google

明明Jojo做嘅嘢淨係錄音，點解無啦啦個ai有佢身前嘅意識
主角好勵害

分析音源，AI導出JoJo把聲嘅音頻
AI模擬性格，加埋JoJo錄音一定有講過自己啲嘢

唔通jojo將自己意識掉咗入個ai到

「你令有啲驚訝。」我拿著手機，於手中看：「明明冇修改過，你點解可以進步得咁快。」

回去後，我用電腦打開系統的檔案，用一天時間檢測系統程式碼，結果跟兩年前沒分別，仍然是將相對的說話，歸於一個類別，然後隨機播出，包括將所有錄下的中文單音重組成全新的句子。

令我不禁在電腦前感嘆，今早如此人性化的對答，

算是⋯

遲來的奇蹟。

－

「仔。」老媽拍門。

「嗯？」

「你去完剛果冇手信嫁？」

「有，你買個電蚊拍先再講。」

「仔，睇嚟我開話題技巧仲需要改善啊⋯⋯」老媽走進來，拍拍我的肩。

不孝子

「有嘢講？」我關掉編寫程式碼的軟件。

「返到嚟點啊？諗唔諗住搵工，你之前休咗學，會唔會再讀番多年。」

「應該會⋯點都要拎張沙紙先。」我說。

「咁⋯女仔呢？有冇話，想識咩女仔。」

「突然講呢啲⋯⋯」

「隔離屋嗰個陳師奶個女呀！兩年前仲係十六歲，點估到宜家已經十八歲呀！大個女喇，聽日介紹你識。」老媽拍拍我背脊。

「哈，唔洗啦⋯你想害人咩。」

「你宜兩年真係變咗好多，隻又粗咗、個人又黑實咗，又生埋鬚，你唯一仲係相同嘅地方呢，就係對眼⋯⋯」老媽帶住隱約的憂心，說：「仍然帶住悲傷。」

「總有一日會變好。」我寄望將來。

「喺遇到一生中，你最重要嘅人嗰陣。」老媽微笑，說：「幾時去返學校申請重讀啊？」

「聽日搞掂埋啲事。」

為免再次牽動自己的情緒，又或依賴、沉痛在過往的JoJo，我沒把手機再次開啟。

就讓一些事，埋於心底裡。

我記得JoJo曾說過，站在魔鬼山頂上的一株樹下，凝望日出是畢生最美的事，而且不止說過一次。

也許，

她真的想讓我去去看一次。

>>將相對的說話，歸於一個類別，然後隨機播出，包括將所有錄下的中文單音重組成全新的句子。
主角學識即刻跌到得返3

墨巴又唔係讀呢啲嘅，唔好咁批判啦

要上魔鬼山沒很大的難度，至少比炎熱的剛果舒服。

從山腳到山腰，一直都滿林密佈，但有路可尋。

我一腳一步的，正如慢慢步上天梯。

行上去時候就在想，

JoJo當時也這樣上去的？

她當時，到底在想什麼？

我會反覆思考，這個永遠沒有答案的答案。

行到一處，清風漸涼。

我亦從密林草叢，走到山頂的高處。

一片滿佈稻草的地方，那些稻草的高度只及腰間左右，而在山的最高處，則長著顆開枝散葉的大樹，前去期間更飄散著蒲公英在半空。

v14

「宜到？」我走近那樹。

那樹之後的風景，是看似無盡的天空，那天正泛黃紅的雲霞，日出正漸漸升起。

「真係幾靚⋯」我抿嘴一笑。

萬物如重獲新機，展出現綠葉繁花的一面。

隨那日出升高，光線亦觸及山上的每一處，可是我站在的樹下仍看不到整個日出，因為那些修長的樹枝正將我見及的阻擋。

溫暖的陽光亦照及到，某人在樹上所刻畫的字：

「我的畢生 藏在日出可見的地方 ── JoJo」

「Jo⋯Jo⋯⋯」我輕撫著樹痕。

Jo

「沙沙──」輕風細拂，一塊樹葉飄落到我額上。

抬頭撥開葉塊的我，目光無意地凝固在大樹上方。

如果⋯

是JoJo的話，樹下的光景不會讓她心息。

於是我把心一橫，又再爬樹上去。

爬到某個安全的位置，終於能望見破曉的日出之美。

那一刻，

我騷動、疑惑、迷茫的內心，亦一瞬得到平靜。

溫煦綿綿的晨曦，安撫我的內心。

我很確信，

這角度就是JoJo，所看見過的日出。

不會是別的位置，

而是如今兩年後的我，所在的相同位置。

如果當初我地無老蘭 係味會識唔到jojo...

係 JoJo是我在蘭桂坊即時創作的角色

只能說 一切也是緣

有種唔知點既感覺
好傷心？ 又唔係
放開？ 又未得
希望？ 又好似無野值得期待

如過去剛果的兩年過渡，是接受JoJo離開的事實。

那這一刻，

我真正地，被治癒了。

我深深呼吸一口，才明瞭自今的我，原來亦曾呼吸過空氣。想到這裡，我由抿笑漸轉到輕笑，自笑自己過去的悲哀。

且留意到樹心的空洞，入面放住防水袋。

往內裡一探取過，入面有件包裡住的衣服和信封。

打開信封，入面包含一封信、火機、半枝煙。

「親愛的，酒肉朋友

宜到就係我望日出嘅地點，靚嘛？其實⋯宜個世界都唔係話太差⋯⋯只係時間，令到一切變得可憎⋯亦都可貴。

你讀到宜封信，就代表你喺嗰萬幾段錄音入面，終於聽到嗰一段說話，亦都真係上咗嚟。宜個秘密收得埋唔埋？

如果太埋，你就慢慢忘記我。

如果你咁都搵到，咁就記住我一世。

唔好再喊啊，記住啦。

微笑，先係愛嘅開端。

JoJo──」

V14係咪會翻生Jojo?

到這日才發現 曾呼吸過空氣

「Jojo」感覺好真 但長遠咁落去主角會唔會痴線 好似啲日本仔咁同初音結婚

看完信件後，我手中餘下JoJo她的火機和半枝煙。

這半枝煙⋯

「⋯⋯」我怔住。

是JoJo曾問我，要否吸的那一枝。

我之所以憶及，皆因她特別用紙巾將那半枝煙包住。

現在，重新望見這枝被紙巾包住的半枝煙，

心頭湧入些回憶的酸味。

我輕輕拉開打火機，

將煙湊到火舌上，

煙絲慢慢飄上。
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

上升：抽煙

下降：放下

１０點結算

夠竟澧條線重存唔存在

打開信封，入面包含一封信、火機、半枝煙。

為何戀愛可以當做吸過半支煙？

比我就擺係個箱入面好好珍藏

食咗就好似jojo沒有離開過一樣

墨巴贏左了，終於逼到主角食煙
唔使等Endgame之後先問食煙會有咩後果

呢支煙…代表掛念…代表回憶…代表放下…

半支煙勝過殘破的天國
人有時要麻木下 接受現實 比人影響

覺得食咗好似等於未放得低仲未企返起身咁

墨既完故可唔可以講下叫主角食煙既故事

別再笨 別再傻 半支煙勝過殘破的天國

Jojo嘅juno線

到底可唔可以放低

我想法反而完全相反
抽呢半支「剩下的煙」
就好似送別jojo一樣
為咗呢個朋友去做自己一直唔做的事
感受呢個朋友一直食住煙嘅心情
食晒之後 jojo就長留心中懷念

唔食就日日擺喺屋企睹物思人
永遠放不下

唔食，打友情牌都唔食，留黎記念仲好

主角有封信同冷帽了

我次次都揀唔食煙 但今次我揀咗食
係因為 嗰枝煙係Jojo曾經食過 當係了咗個紀念、係一種放下執著
如果係Jojo希望嘅 無論將來可能會染上陋習 或者點都好 我會跟據佢所希望嘅照做

可唔可以淨係含一口煙，然後雙手遮面再吐岀口煙算

搭地鐵睇到差d喊左出黎

主角然後既打扮

都估到有呢一日 墨巴贏了

兩指夾住半枝煙的我，顫抖地放到嘴邊。

慢慢合上眼睛，面向夕陽，

深深吸上一口。

「呼⋯」

這煙的氣味都很熟識，我憶起那髮絲、那牛仔褲、那冷帽。

就如一種傳遞思念的方式，吐霧至天上。

沒想過第一次抽煙的我，嘴角會愉悅地淡揚。

到整枝煙燼滅後，我才緩緩打開眼皮⋯⋯

風景，又好像再不一樣了。

我把冷帽留在樹上，

攜同JoJo給予我的衣服離開，

不再回頭。

【成就：天堂之門】
－－－－－－

真正放低

到底會係邊到落雪呢

點解要留低頂冷帽

【注：你取得JoJo的畢生作品衣服，她曾是巴黎藝術設計大學的資優學生。一般的設計師只會根據其外貌而設計衣服，優秀的設計師會根據你的靈魂特質而設計，穿上去後你的氣質與衣服設計完全相符，因此永久【外貌＋１】。】

回來香港之後的那一年，我再次重讀港大四年級。每每上完課，經過飯堂見到一些嘻笑怒罵的男女生，都會讓我想起種種畫面。

「同學，係你？」今天，我偶遇心理學教授。

我愣然：「你咁都認得我⋯⋯」他樣子沒變，還是留住長髮。

「差啲認唔到，你仲喺到讀緊？」

「係，今年畢業。」

「嗰陣你追緊嘅女仔，一齊咗未？」教授問。

「未⋯」

「點解呢？」
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
A：「我去咗剛果兩年。」
B：「我朋友出咗啲事。」
C：「我諗佢仲未放得低。」
D：「我已經放棄愛情。」

３票

a

痴線外貌可以去到4

jojo真係一個好好，好好嘅女仔

外貌: 4
學識: 5
地位: 0

睇住主角外貌由0去到4好似睇住自己個仔成長咁

記得以前外貌2係年輕陳奕訊
墨巴可唔可以講下而家4係邊個

Jojo真係好

「我去咗剛果兩年。」

「去咁遠做咩，耕田咩。」

「你答啱咗⋯⋯」

「有冇識返幾個黑妹咁？」

「我唔想有伊波拉。」

【成就：死性不改】

「嗰到係咪好熱？」教授又問。

「一年三百六十五日都咁熱。」

「我就真係頂唔順咁熱嘅國家，我最鐘意凍，落埋雪最好。」

會唔會見返啲朋友就升返個地位

Jojo 真係成首借火咁

不講甚麼好結果
不想甚麼沮喪
煙圈悄悄墜落
煙灰至少將心事証明燃燒過

落雪！

不停f5

「香港幾好，時凍時熱，弊在唔識落雪。」

「咁咪⋯⋯」教授話中帶意，微笑：「識返個，雪一樣嘅女仔。」

「雪一樣嘅女仔？」

「你知唔知第一次見雪嘅感覺，係點？」教授再問。

「唔知⋯⋯我宜個窮鬼淨係去過剛果。」

「雪啊。」教授步出飯堂，凝望天邊：「人生第一次望到，會好感動，就好似相識嘅初戀，嗰種悸動好純潔，冇任何雜質。」

「雪⋯」

「如果有個女仔似太陽，能夠溫暖你內心。」教授跟我一起，凝望天空：「咁又有邊個女仔，令人生之中泛起第一次初雪？」

說著，他手放腰後，淡笑而去。

落雪比教授

雪初音

推！！

繼續去

一個係jojo
一個係澧

啱啱live睇到澧miss左主角個陣聽緊「我們」，之後睇到今集開始個陣「歲月如歌」嘅歌詞啱啱對到今集個開頭

他的說話，令我想起一個人。

一個，

我一直在追的女生。

望天打掛的我，

「王嘉澧⋯⋯」

默默吐出一個名字。

天上成群的白鴿飛過，滑翔著天際。

其中兩隻，飛得很高很遠。

不知不覺，我的焦點聚在牠倆身上。

那天，我有股衝動想上去按王嘉澧門鈴。

可是走到樓下，偏偏就猶豫不決。

直至一個矮小的身影，走到我面前，才制止住我的思緒。

「你係志⋯」

「空明拳！」
－－－－－－－－－－－－－
【注：志偉突然向你攻擊，請躲避。】

條件：兩分鐘內

文字輸入：「好耐無見！」

好耐無見！

計埋今次，Jojo好似幫主角加咗兩點外貌

好耐無見

「好耐無見！」

好耐冇見！

我屌

今次大把人連成一線

「好耐無見！」我慌忙避開。

「我唔識你。」志偉盯住我。

「等陣，就算你唔記得咗我，你做咩無啦啦打我⋯⋯」我更應該問。

「你鬼鬼鼠鼠咁喺我樓下，唔知你係咪想對我家人有不軌企圖。」志偉說。

「成橦樓你同你家人住哂啊⋯⋯」

「別說廢話了，我對你冇印象。」志偉快人快語。

「我係白蛋老師啊。」

「係你⋯⋯」志偉眉目深鎖，看來認不出我：「睇真啲又好似係。」

「嗄⋯」我鬆一口氣。

「企喺到做咩？好引人懷疑。」志偉說。
－－－－－－－－－－－－－－－－
A：「想搵阿澧。」
B：「想幫王白蛋補習。」
C：「想偷你隻勞力士。」
D：「想上嚟食餐飯。」

３票

C

「想搵阿澧。」

「澧？佢已經⋯⋯」

「已經⋯」

「你跟上嚟⋯就明。」志偉帶我上屋。

一入屋，久違的房子。

伯母如常地下廚，王白蛋如常鎖住房間。

「請問⋯阿澧呢？」

「我個女，我都好耐無見佢。」志偉觀看著，他們一家在迪欣湖野餐的合照。

「⋯⋯」

接著，志偉走去玻璃窗前，凝望天空：「佢一年前已經⋯⋯飛咗去加拿大一間醫院到實習。」

「你嚇親我⋯⋯」

嚇死人咩

酒店？trivago

補個習先走啦

jojo是不可取替的
囡囡都飛走埋
飛去搵佢返嚟？

冇錢

「嚟，食飯。」伯母捧菜出來。

王白蛋沒見兩年，外表成熟不少、高了一點，但樣子還是有點窩裡廢。

「老師！？」

「考完DSE啦喎，點啊你。」我第一句問。

「入咗大學啊。」

「認真？」我眼睛稍為瞪大。

「係啊！恒生管理學院（大學）。」王白蛋自豪地說。

「啱喇，畢業之後，去阿爸間鋪學嘢。」伯母加嘴。

「志偉不要！」王白蛋大喊：「我你間鋪蝕緊錢嘅！！你聽我講賣黑糖珍珠奶茶咪無事囉，又可以等我威俾啲同學睇！話俾佢哋聽我有個老豆賣黑糖珍珠奶茶得閒就歡迎過嚟免費任飲。」

小黑葡萄園幫到你

我寧願唔要嗰2點外貌

加拿大落雪好不好

加拿大落雪 好似唔洗用幸福點數

「喂⋯你唔好咁痴線住。」我按低王白蛋，讓他坐回椅子上。

「呸，紅酒係最保值。」志偉反駁。

「如果你喺間鋪加埋炸雞啊、芝士拉絲呀、綠茶紫薯啊，整個多間房叫抖音室可以喺入面享用免費WiFi玩抖音，就完美！」王白蛋提議。

「間鋪俾你咁搞法，死得啦。」志偉說下去：「你不如話一路食狗肉，一路唱國歌！」

「伯母，睇嚟阿澧走咗，但係家庭紛爭好似未停止過⋯⋯」

「係咁嫁啦，佢哋都係亂up吓啫，俾佢哋兩個傻佬發洩喇。聽日一訓醒，佢哋一個咪又係死狗咁返學，另一個咪又係老牛咁返工。」

「有道理。」我點頭。

係喎，一年前實習，咁咪已經冇左初雪

00後
點解白蛋兩年就由學生果變到入恆大

一次係幫主角揀衫襯衫
一次係今次為主角整衫

多謝Jojo

其實Jojo會唔會係另一個平行世界嘅周家庭

咪啱level囉
Pound of my school

睇到起哂雞皮

有冇人有興趣一齊夾錢俾主角買機票去加拿大

聽日即刻買墨巴啲書課金比主角

可以令你差不多有快樂
我可以令你差不多傷疤會脫落

應該係最後一次了

連 . 成 . 一 . 線

恒大

有望聽朝先完
想live住大結局

希望*

Ruby

我一直以為白蛋係小學生

本身澧派 睇完JoJo篇突然覺得溝唔溝到澧已經冇乜所謂 但我覺得JoJo會想主角成功

可唔可以要返jojo

俾著係我嘅話
我依一世都放唔低
即使知道Jojo會聽我成功
但我都已經冇心思再去追第二個住

我都係
JOJO可唔可以返嚟呀

復活Jojo吧

非洲嘅原始宗教有冇相關嘅巫術可以用
借屍還魂又好，變成人同鬼嘅混合體都好呀

痴線笑左 變左喪屍故

Jo Jo

會唔會呢個po都出唔到大結局

好有可能😂

大結局左之後仲有Q&A

推到有真.真.大結局

蒲公英不會飛 陵墓裡伴你於一起

如果有再會 恐怕已經一世紀

吃完飯後，我輕輕一問：「咁我想問，阿澧幾時會返香港？」

「唔知喎，佢都成年冇返嚟。」伯母代答。

「你預佢，都無咩機會返到嚟。」志偉抱手，說：「你都知醫生有幾忙。」

「咁⋯」

離開前，我一如既往走入王嘉澧的房間。

感受那桂花的香味，她曾經存在的氣息。

檯面前，放著樂隊「Cigarettes After Sex」的歌碟和仍然插住線的耳機，我能預想到她離開的那晚，正坐在這裡聽歌。

我戴上耳機、按下播碟 ──《Sweet》。

一邊跟著節奏點頭的我，一邊輕踏著地板。

後面些忘我，就開始閉目自舞。

最後歌曲一完，即躺上她的大床，將被子捲住自己全身，面塞向枕頭。

感覺，就像她在一旁。

變態佬

剛果式痴漢

佢唔返嚟 咪去加拿大追返佢
經歷左咁多野 無藉口再放棄

你睡過的 至少我都睡過

就當我沉醉在阿澧的幻想之中，毫無先兆推門而入的王白蛋，打醒我的醉夢。

「哇，你喺到做咩啊！」

「聽⋯聽歌⋯」我摘下耳機。

「聽歌聽到你咁嘅含春樣⋯⋯」王白蛋走近觀看。

「咁你又入嚟做咩⋯⋯」

「幫家姐燒碟，隻「Cigarettes After Sex」。」王白蛋問。

「幾好聽。」我按下停播，將碟給他。

「佢去咗加拿大之後，鐘意咗宜個樂隊。」王白蛋說下去：「喂，我一陣同佢電腦skype，你要唔要嚟埋。」

「我⋯⋯未準備好喎。」

「老師你怕羞啊？定怕尷尬？」

「唔係⋯⋯」

「咁嚟喇。」

「唔好住⋯」

「你上嚟唔係就係為咗見佢咩？」

「我都知自己有啲矛盾⋯⋯」

「唉，唔理你喇！你啲毒撚性格，依然喺根底！」說畢，王白蛋取碟回房。

待他回房後，我才緩緩靠近他的房門，臉貼門邊細聽裡面的聲音⋯⋯

「今晚我燒埋嗰兩隻歌俾你。」王白蛋說。

「麻煩哂你。」王嘉澧的聲線一下子，觸動到我的內心。

使我不禁愣怔出神，輕輕按住胸口心臟的位置。

「你知唔知，今日初音同好會嘅副會長小白同我哋宣佈，即將要同初音結婚，喺帝國酒店擺酒，我諗住去，人情俾幾多好？」現在的王白蛋，看上去跟家姐無所不談。

「八百啦？」王嘉澧建議。

「哪有錢。」

「你個廢物，冇搵兼職咩？」

「冇低人工，職位又低。」

「去老豆間鋪幫手囉，我喺書店買咗本《果酒製作百科》俾你。」

「佢間鋪蝕緊錢喎，仲佢去到返？」

「仲蝕啊？哈，老豆又真係幾堅持。」王嘉澧輕笑，說：「啲來貨太貴，好難做得起。」

最後歌曲一完，即躺上她的大床，將被子捲住自己全身，面塞向枕頭。

Cls
澧：「主角不要！！」

「佢話做葡萄酒最緊要就係耐心同堅持！我睇唔透了。」王白蛋說。

「啱嘅，當你都有個夢想或者興趣嗰陣，你就唔想會放棄。」王嘉澧轉問：「你都有夢想吧？你都放唔低初音，係咪？」

「係嘅⋯⋯」王白蛋滿意地微笑：「你之前送俾我嗰隻「雪初音」，點睇都咁靚。」

「既然放唔低，堅持係好正常啊，外人睇嘅角度，永遠都唔同。」

我將手放在木柄，很想⋯⋯

很想⋯

開門進去。

「你幾時返嚟啊？」王白蛋問。

「我申請咗無國界醫生啊。」

「吓，你做無國界醫生咁點養我！？」王白蛋驚訝。

「呢個係我夢想，我追咗好耐。」

入去啦

開門啦

她的夢想很偉大。

偉大得，我無法開門阻止，叫她留下來陪我，何妨我亦無這個資格。

於是，我原本搭在門柄的手⋯⋯

悄悄下垂。

「細路。」志偉從房間的紅酒櫃，取了一枝行出來：「同我品品酒？」

「嗯⋯」我跟志偉步出客廳，行出露台。

「畢業未？」志偉先問。

「差唔多⋯」我放紅酒入口。

「鐘意咗Angela幾耐？」

志偉一問，我口中的紅酒立即噴出露台外。

「咳⋯答你唔到。」

「答唔到？」

「我就好似，一直追住喺佢背後嘅人⋯⋯」

「堅持係一件好事。」志偉微笑。

「你間紅酒鋪⋯聽講唔係好掂。」

「原材料貴，冇計。」志偉嘆道：「但係，紅酒仍然係我最愛，所以我點都會堅持，直到我再堅持唔到。」

「老實講⋯⋯其實我可以提供一個原材料供應地俾你，你啲紅酒好似係用葡萄整？」我問。

「咁當然⋯」

「我去剛果嗰兩年，搞咗個葡萄園，或者啱你用。」

「你講真定講笑。」志偉問。

可唔可以去同澧Skype

剛果葡萄酒

傾葡萄園唔緊要啊
入完白蛋房先傾啦

追夢唔放棄
追女都唔好放棄吖

去搵小白啦

痴線咁樣搞掂岳父嗰關

「真係可以幫下你。」

「咁唔該你先。」志偉多倒些紅酒給我。

可能是喝了點紅酒的關係，我的膽子稍為大了些。

「飲咗啲酒，夠膽開門見阿澧未。」志偉微笑。

「你⋯」

「去吧，見你喺門口鬼鬼鼠鼠都知你想入去，膽就幫你壯咗，之後睇你。」志偉拍拍我手臂。

我大步前進，一推開王白蛋的房門，只見skype早已結束通話，餘下正在瀏覽「水果圖片」並褲子半脫的王白蛋。

「喂⋯屌！入嚟之前拍門呀！」王白蛋馬上穿回褲子。

「你家姐呢⋯⋯」我上前凝視電腦。

屌j水果

怪錯志偉添
原來令到白蛋長大成人嘅又係我哋

J水果

癡撚線J水果

「嗚⋯⋯」王白蛋忙著扣好褲帶。

我強行打開王白蛋的skype，點擊王嘉澧進行通話，可惜再無音訊了。

「佢去咗開工啦⋯⋯」王白蛋穿好褲才說：「遲咗喇，都叫你一早入嚟。」

我恍然地坐到電腦椅上：「嗄⋯」

「留佢電話俾你喇，仲有宜個係佢喺加拿大嘅通訊地址。」王白蛋用筆和紙抄寫下來。

儘管王白蛋留下她的聯絡方法給我，但我依然不敢主動找她。

這接近三年的空檔，實在太長。

當初我的不辭而別，有些不付責任。

每每我在想，要用什麼對白開頭，都可以苦惱一天。

live！！！！！！

小白婚禮都唔去

加油呀墨巴

Live啊啊啊

希望追女仔可以出到書，一定拎黎收藏！

又live左

又到要做FYP的日子。

可是仍未想到如何輸入第一句。

這種感覺，又像一種逃避的心病，令我一避再避。

每天幻想明天會開到話題匣子，可是明天明天，不知過了多少天，我對漸漸淡忘。

最後，我索性全副心神放在功課上，又跟小黑去商談進出口葡萄的事宜給志偉。到畢業的時候，順利地拿了First Hon才有種如釋重負的感覺。

但上天，偶爾又會很奇怪，

當你快要忘記一個人時，

她偏偏就會出現在你面前。

在某天「Cigarettes After Sex」出新專輯，我到以前的老書店欲去購買時，偏就給我遇上了她。

竟然？！

劇情會唔會飛得太快

YOU

兩個post完左幾條支線 快撚到

呢個鐘數竟然有文

我行入書店，對住她的背部有些猶豫。

「喂⋯！」我呼喊她。

對方一轉身，竟是滿臉暗瘡的女生，不是那個臉孔光滑的王嘉澧。

我退後幾步：「Sor⋯認錯人。」並奔出店外。

也許，是太過強烈的思念。

你們有試愛一個人，愛到瘋瘋癲癲嗎。

走到海邊，會幻想跟她一起逛著海邊，但一個望天、一個望海。

看電影，會幻想她就坐在同一間戲院，但一個坐最前，一個坐最後。

乘搭地鐵，會幻想與她只有一列之隔，但一個在車尾，一個在車頭。

你的名字。

分開一千天天天盼再會面

這麼近, 那麼遠

也許，只有我這種沒拍過拖的男生，才對愛情有這麼多的憧憬。

亦因為種種幻想，每天的生活才不致枯燥。

但也許⋯

是真的發生過。

只是我們都並不知道。

畢業的我入了某間大型電腦防毒保安公司，去填充一下自己無聊的生活。

曾有過女同事想約我約去吃飯，但我想坐對面的，永遠只有心目中的王嘉澧。

我逐漸發現自己的夢想，不是什麼找好工作、賺大錢、開創最新智能產品等⋯⋯

而是，

想簡單，擁有一個深愛的女生。

秒速5厘米

唔會就咁草草收場掛

長相去到一個有女同事約食飯嘅地步
不過IT公司女同事通常都好kam

外表好似去到4啦

入咗IT公司都冇得加地位點數
IT嘅人工有咁低咩

地位-5

靚仔既IT狗都係狗

唔好嚟個秒五結局
真係會屌出聲
我要落雪吖

會唔會有個同事叫隨心日

以前同女朋友long d嗰陣真係成日會認錯人

一野就跳咗幾年

怎麼我眼內 人人像你 人人是你
沿途萬里 完全被封鎖
前方街角尚有幾多個
徘徊著 未散的 靈魂在共我拍拖

碼頭落雪約定end?

冇幾年 你當岩岩畢業幾個月

建議墨巴一次po一大段好過分開po

好感動 好真實 好有無力感

精靈商店

仔細寫又心急話未解支線
略寫又話時間跳得快
各位腦細真難服侍

it狗+外貌4

寫到自我思考ai既it9

隨心日係老闆

一係推得咁快

趕收工

連成一線！

在地鐵喊了

微笑小黃頭討論區都變咗微笑小黃狗，要完啦

墨巴仲會唔會出互動故
定係已經驚左大家

吖澧

墨巴係咪要趕係1001前完故

今晚再出埋 最後結局

幾點？
你唔講我就而家開始f5

大佬

靜候佳音

要結局啦
一路默默咁追左好耐
唔捨得

深夜 建議明天訓醒睇

好想跟livee 唔瞓Mon post

大結局都無得live
咁係咪無得落雪啦...

好想live住結局呀

真係要結局啦

好老實

而家投定要用60點換落雪

如果到時人少少有人玩野揀埋d「每天自動獲得一百元」、「得知選項帶來的影響」咁點算

亂投死全家全村人咁辛苦換返嚟60點!

留名live

有無得落雪

希望明早係live到

大事件 幸福點數用途
上升：落雪
下降：其他
嚟個公投先反正應該好多人live唔到

臨時加長篇故

都去到結局
當初死儲爛儲啲點數
唔用就好嘥 點都用咗先

驚墨巴到時唔畀我地用咋

呢幾日都冇咩選擇

其實精靈商店唔係開啟咗咩？？
點解好似仲未有得用咁嘅

等你

咁即係儲點數係呃like呃正評嘅技倆
「墨巴不要！」

連 . 成 . 一 . 線

由第一個post睇到而加 終於最後好唔捨得

現在已夜深

一切靠想，想得入神。

「喂，你新嚟嫁喎。」公司的老員工，將我拍醒：「你咪份CV好叻仔嗰條友。」

「係⋯咩事？」我揉揉眼睛。

「唔好以為入大公司就可以Hea啊！成橦大廈啲電腦我哋睇哂嫁，唔洗做啊！？你逗咁高人工，啱啱大學畢完業幾個月，一入職就兩皮幾嘢。」

「係係係⋯⋯唔好意思。」我專注回鍵盤、螢幕上。

老員工一離開，我又暗暗嘆氣。

「唉⋯⋯」

該怎麼說，

我不想，

被困在這間公司，一輩子。

結局前留名先

當鳥兒嘗過飛翔的滋味，就不會再想困於籠內。

雖然單單是去過剛果，但足以令我感覺到⋯⋯

世界是如此的大。

我不想再對住一款西裝的同事，灰白白的辦公室、同一樣的天空。

無可否認，這種生活很容易適應。

但是，亦好枯燥。

「有啲掛住剛果。」我漫不經心地，取出小黑寄給我的一張剛果明信片。上面貼住葡萄園之盛，葡萄越來越成熟。

他在名信片跟我說，就快要到豐收的季節了，問想我何時會回來陪他一起摘水果。

各位 靠你地揀落雪 我撐唔住喇

我要霜凍黑提

小黑又想撚主角

「喂！俾錢請你返嚟發呆啊。」老員工又經過我桌子，罵道：「去幫我睇下部電腦喇，死咗機啊！我啲文件做到一半嫁渣。」

看著名信片上的照片，昔日用心種植的葡萄漸已成熟，就有種在宣明會供養非洲兒童，然後得到他們成長的回覆一樣感動。

「喂！辣殺！！幫我整電腦呀！」老員工推一推我膊頭，繼續大罵：「你耳殘嫁！！企起身！同我企起身呀──」

任他如何推我、如何責罵，我的視線依然固定停留在剛果葡萄園的那一格。

望著這些葡萄，我真的能會心微笑。

小黑說得沒錯，

它們⋯

成功種植後，的確會令人有展笑的魔力。

連成一線

老屎忽又話佢哋睇晒全公司嘅電腦，但又唔識睇自己部腦

我覺得⋯⋯

我都應該，

追尋自己覺得開心的事物。

這是，JoJo教會我的道理。

亦是，王嘉澧親自示範的道理。

「你係咪搏炒呀呀呀！！！」老員工怒不可遏。

此時，我的元神終於重返現實：「⋯⋯」慢慢站起身。

「發完夢喇！？」老員工特意問。

「我⋯辭職。」

「吓？！你講咩啊你。」老員工反而嚇到。

「我話⋯⋯」我開始收拾檯前的個人物品，急促地說：「我辭職啊。」

「你講笑啊！！」

「反正我去到邊都有人請我⋯⋯」我離座而去。

「仆街返嚟呀⋯⋯」老員工真的怕了，呼喊我回來：「啲電腦冇咗你唔得⋯⋯」

「話埋俾你知。」走之前，我再回頭一次，對老員工放悄悄話：「其實係我搞到你部電腦咁。」

學識5終於又一次有用武之地

睇住主角又毒撚變到會串鳩啲垃圾老屎忽心感安慰

有型

「咩話！！？」

「講笑啫，邊得閒搞你部腦。」笑裡藏刀的我，轉身而去。

在中環甲級寫字樓行出來，即脫離冷氣的庇護，需重返那中午的炎熱，就算現在是冬天。

我脫下西裝外套，把它搭到一膊上，默默走過街道。

在為地上的行人，我有時不經意望向天，見到白鴿成群地飛過，有時真的會羨慕。

我又有勇氣，追求自己所想的嗎。

雙腳漫無目的，自我行走著。

並不知不覺，走到阿澧父親位於中環的紅酒鋪。

志偉不要

頂唔住了聽朝先睇

志偉你好！

店內空無一人的志偉，今天依然穿著得像個外國高級白領，在店內徑自品酒，等待客人的光顧。

「有冇一杯，」我走入店內，站到志偉前：「代表「失敗」嘅紅酒飲下？」

志偉緩緩抬起頭，望向我。

「係我。」我淺淺一笑。

「你好失敗咩？」志偉反問。

「我連追求夢中情人嘅勇氣，都無⋯⋯」苦笑，還是苦笑。

「宜一杯，代表「自由」。」志偉開了枝新紅酒給我。

「自由？」

「任何事情，都睇得自由啲。」志偉微微一笑，說：「份人會開心啲。」

「仲蝕緊錢？」我望望周圍，店子裝潢富有格調。

「嗯，不過都無計。」志偉臉上不帶一點擔憂，笑說：「到真係做唔住，最多咪執，間鋪一日喺到，都唔知有咩事會發生⋯⋯話唔定聽日李嘉誠融資我呢。」

「⋯」

「間鋪，最多頂多一個月。」志偉抿嘴一笑，說：「不過，都心滿意足。」

「志偉⋯⋯我之前係咪話介紹你，一個剛果葡萄園。」我問下去：「後尾我叫你去聯絡佢，同佢搞合約啲嘢，你有冇聯絡到？」

「聯絡，你唔係一直同我講緊笑咩。」志偉仍然不相信。

「吓！你一直冇聯絡小黑啊？我都有同佢講，叫佢同你傾傾嫁喎。」我說。

「不過一個固執廢老，另一個懶惰黑鬼，兩條友傾得到生意先唔正常⋯⋯」我安撫自己。

「你一陣唔洗返工啊，咁得閒走出嚟飲紅酒。」志偉問。

「我辭咗職。」

「咁就索性幫我搞埋剛果啲嘢。」志偉提議。

主角返剛果傾來源 阿禮去剛果做無國界醫生 之後落雪

聽朝瞓醒起身睇下估唔估得中

「吓，你係老闆，會唔會你自己講好啲。」

「你都俾人炒咗，咁我宜間請你，做我間「Angela」嘅CEO。」志偉的鋪名，亦是以女兒的英文名為名，真替王白蛋可憐。

「咁突然！？」我辛苦地咽下紅酒，問。

「宜家派你去傾生意。」志偉說。

「但係⋯」

「但咩係？」

「小黑佢冇手機，我平時同佢都係用書信來往，點傾生意？」我問。

「咪係！我點同佢傾生意，你嗰陣淨係寫咗佢住邊，我真係同佢玩飛鴿傳書啊？」志偉反問。

點解劇情會走到去同志偉越行越埋

等緊上機 live 咗

難怪⋯

兩邊進展都這樣慢。

跨國信件寄出，至少都要一個月左右的時間。

「你立即同我去剛果傾生意，機票之後先計番錢俾你。」志偉平淡地微笑，說：「做到嘛，年輕人。」

「得嘅⋯⋯」我抓抓頭，覺得有些繁瑣：「但係去剛果之前，要搞一搞簽證、又可能要打針⋯⋯拎疫苗注射證明文件。」

「照做。」志偉不留情臉地說。

「你真係請咗我嫁啦⋯⋯？」我望一望志偉：「我哋未簽約嫁喎⋯宜家十二月，仲有幾日過年，你會唔會出花紅俾我啊⋯⋯？」

「嗯啊，行啦。」志偉趕我出紅酒鋪，並說：「會幫你搞員工合約嫁喇～」

工都未返就想分花紅

蝕緊錢唯有分個女畀你

又俾人搵笨

心入面都係想做兵

Live左結局篇

那天之後，我去醫院注射了前去剛果共和國所需的疫苗。

又在電腦打一份份文件合約，裡面是關於小黑的「葡萄園」和志偉的「Angela」兩者之間的合約條文。

並在這年度結束前的兩、三天，去剛果位於香港的領事館，處理簽證的問題。

入到去，我就坐在等候席，整理一下準備交出的資料。

由於剛果領事館內，八成都是黑皮膚的非洲人。

數秒前，一位皮膚白晢的女生突然經過，特別容易受到注目。

那女的行到差不多跟門口的位置，我才有空望她一眼，瞧瞧去剛果的那女生，是什麼樣子。

但剛巧，她就轉身步出領事館去⋯⋯

但⋯

那清瘦的背影，我絕⋯

絕對⋯⋯

不會忘記⋯⋯

就連殘餘在空氣上的髮香，亦是桂花香。

「王⋯嘉澧⋯」我不自覺，說出那個名字。

好似睇緊個仔大個咁比個好結局佢啦

「王⋯嘉澧⋯」我不自覺，說出那個名字。

run

去呀！！主角！！！！！

我要將你拯救！

「下一位，１４號。」櫃檯喊出我的處理號碼。

我管不了那麼多，果斷追出領事館去。

一跑出去，我就放眼張望阿澧的所在，只見她已步上一輛巴士，車子拂塵而去。

我馬上戳了輛的士，並提前到達巴士下個會到的站。可是我往往一想下車，那輛巴士不是見沒人飛站，就是我趕不及上車。

一直追追轉轉，她終於在港島線下車。

「司機，五百唔洗找！」我付完錢，想秒速下車。

「喂！哥仔，已到禁區嚟，你唔落得住，塞埋前面少少車，我搵個位俾你落啦。」司機鎖住車門。

「喂，喂！！」我拍打的士玻璃窗，可是跟我相隔一條街道數米遠的王嘉澧，就是沒留意到車內的我。

到我靈機一觸，懂得扭開車窗呼叫她的名字時⋯⋯

電車剛好駛至，阻隔我的聲音，更將她載走。

「咪再打我車窗啊！痴線架，你咁想落俾你宜到落囉⋯⋯」司機馬上開門放我走。

我一出車，就跑去電車站那邊。

「叮叮⋯」

好死不死，我跑到門外前電車就發動了，以緩慢的姿態離我而去。

「王嘉澧！」身在電車外的我，抬頭盡力呼喊她的名字。她坐在二樓靠窗的位置，可是戴上了耳機，壓根聽不到我的呼喊⋯⋯

「王⋯嘉⋯澧！」我追趕電車，一邊抬頭用力呼叫。

你⋯

你就低頭俯視一下我！
－－－－－－－－－－－－－－－
【王嘉澧正在聆聽的歌曲。】
Coldplay－《O》

Live左

好眼瞓…唔敢瞓

仲等緊你啊墨巴

ll

lm 睇good ending

等睇gd ending

就連坐在電車下層的人，都好奇地追望著我。

我使出全部腳力，不斷發力追趕電車，可還是敵不過交通路口的紅綠燈與車子，受它們影響至慢慢拋離電車。

腳亦漸疲的我，唯有在街邊解鎖一輛公享單車，開始在大馬路上當做公路車般踩踏，將它的速度發揮到最盡。

在之後的一條長斜路，我近乎捨棄性命，用單車的全速落下。到達平地後，為了閃避路邊推貨的阿叔，更將單車撞向了一邊的垃圾桶。

「嗄⋯嗄⋯」狼狽如我的，仍然吊住電車後方不遠。

並且，見到王嘉澧從電車裡下來了。

我馬上撥走滿身的垃圾，小步跑往阿澧那兒。

Live 求happy ending

最終，她走入「律敦治醫院」。

而我，依然緊隨在後。

越是接近，腳就越拐，去到醫院門前更整個人摔倒下來。

「呯──」

「有⋯⋯有人暈低咗呀！有冇醫生啊！！？」一名途人呼叫。

過份的體力消耗，已使我視線模糊、四肢乏力，短時間內無法再走起。

醫院那道自動玻璃門，就像道希望之門，再走前一點、再走一點恐怕就能見到王嘉澧⋯⋯

正當我灰心之際，那道自動玻璃門就如希望大門一樣，那熟識的身形終於為我折返。

「佢發生咩事？」

「佢啱啱喺斜坡踩單車落嚟，然後一嘢炒落垃圾桶到！」一名看了場好戲的阿叔，答。

More

澧！

摩牙

一日未表白我都唔會訓！

澧！！！！！！！！！

咁仲去唔去剛果

王嘉澧將我的髮蔭梳高，查看我頭部有否受傷：「係你⋯⋯」這舉動，使她見到我的樣子。

「追⋯追⋯咗你⋯好耐⋯咳。」我眼皮漸合。

我醒來時，已身處小病房。

王嘉澧正為我傷口消毒、包紮：「醒咗？唔會少少痛都忍唔到掛。」

原來我傷的，在膝蓋位置。

「咁高速撞落嚟⋯⋯唔死都奇。」王嘉澧不忘補句。

凝望住她，我久久未能開腔。

因為我喜歡過很久很久的人，如今就在我面前。

「宜個登場方式點⋯⋯」我輕笑。

「好型啊，做多次我睇睇。」王嘉澧微笑。

不經覺，我的傷口都被她包紮好。

「起身啦。」她拉拉我手臂。

「我仲傷啊⋯」我不願起床：「繼續幫我包。」

「仲包？包到變木乃伊啦。」王嘉澧推了輪椅來，吩咐：「坐上去。」

「我嚴重到要坐輪椅⋯⋯？」我小心翼翼地坐下。

「唔洗嘅，不過你啱啱包完傷口，廢事你郁得太勁，坐下就好。」

1秒

正

啊啊啊啊啊啊啊啊啊
久別重逢 咀啖先啦

覺得主角有啲似隨心日

王嘉澧推著輪椅，送我出醫院。

「都唔知你返咗嚟。」我說。

「我係特登秘密咁返嚟。」阿澧說。

「秘密？你有咩秘密要⋯⋯」

「我返嚟申請咗無國界醫生。」阿澧將我推到鄰近海旁：「會去好落後、偏遠嘅地方，唔想佢哋擔心，所以就無同佢哋講我返咗香港。」

「無國界醫生⋯⋯」真的，要夢想成真了嗎？

「過年嗰日，就要走。」

「即係⋯⋯後日？」我怔住。

「嗯，去到剛果嗰陣已經係新嘅一年。」難怪，阿澧剛才會出現在剛果領事館。

被蚊咬醒 不過可以追live

澧

一齊去

一齊去剛果

一齊去一齊去

支援

一次過追返幾日嘅故仔好正
睇到流馬尿

「雖然我哋中間太多過渡嘅空白期。」王嘉澧看著海平線，續說：「我哋都由病友，變到醫生。我就真係做咗醫人嘅醫生，你就應該做咗專醫電腦嘅醫生？」

「咳⋯好快。」我望向她。

「我從來唔等人。」

「追咗咁耐，我點會唔知。」

「追？邊有得你追。」阿澧雙手放腰後，對我抿笑。

「你信唔信，後日。我都會喺機場，同你搭同一班機。」

「去剛果要預早申請搞簽證、打疫苗針嫁，你就算買咗同我一班機都無用，入唔到境。」阿澧搭住我肩膀，點點頭：「你應該可以節省點⋯⋯」

「緣份宜家嘢⋯⋯」我對天搖頭，不禁輕笑：「整定，真係整定。」

「如果我真係出現咗⋯⋯」我還未說完，阿澧已經打斷我。

「如果你真係出現，咪同你一齊去。」王嘉澧揚起淺澀的嘴角。

「係咪啊⋯唔好後悔啊。」我站起身。

「驚你啊。」王嘉澧湊近我的臉。

仍然一貫的自傲。

隔日，我去處理餘下的簽證事宜。

就準備在十二月三十一日，前去機場。

Live左好感動

訓醒都未結局
墨巴加油

gogogo

剛果 落雪！

墨巴加油

Live到天光

那一早，我準備好行李，便即將啟程去剛果。

「阿仔，我真係唔明⋯⋯」老媽在我出發前，不禁一問：「嗰個非洲有咩咁好玩。

「你當我幫老闆出差⋯⋯」其實，我已經成為志偉旗下的員工，職位好聽一點叫CEO：「要同我一個朋友去傾傾生意。」

「你會唔會識咗非洲女人嫁？」老媽驚問。

「你未來媳抱可能就喺嗰到。」我微笑。

「唔好啊！唔好溝非洲女人呀！阿媽唔識同佢溝通⋯⋯」老媽搖搖頭。

「喂，唔講咁多，就遲到！」我急腳出門。

這次，前去剛果的心情已不再一樣。

踏入「離境區」之後，我跟王嘉澧的關係可會變？

我不清楚，

不過我知道，

是時候，要靠自己。

Live咗 好激動

主角啊媽都歧視黑人

一直訓唔著
唯有.....

連 . 成 . 一 . 線

考試前完到未

就開工無得live啦

Live呀

繼續繼續

「前往剛果共和國嘅航班，將於十五分鐘後出發⋯⋯」

在候機區的王嘉澧，拉住行李左右回望，似乎想試圖在人群中尋找那個他。

王嘉澧聳聳肩：「都知佢只係講吓笑，認真咗。」

正當空姐準備放旅客入客機前，我剛好趕到，並多手走去拍拍她的肩膊。

王嘉澧回眸轉身，跟我確認眼神。

「一齊去啊？」我輕笑。

「等緊你呢。」她淺笑。

「估唔到我真係入到嚟呢。」

「有料喎你，但我諗唔通你去剛果嘅作為⋯⋯」阿澧好奇一問。

「無國界駭客！」

「人哋國民手機都無啊，搵鬼俾你駭。」

「我係想駭⋯⋯」我湊到王嘉澧耳邊：「你個心。」

「痴⋯痴線！」王嘉澧原本白晢的臉孔，立即變得面紅耳赤：「駭你個頭呀！除⋯除非香港識落雪啦！」

同時，天空居然泛起一層輕灰。

就如奇蹟降誕，天上真的正飄落著一些東西。

雪。

一場初雪，降落在一個永遠不會下雪的城市。

「⋯」王嘉澧全神貫注望向外面的飄雪。

我走到王嘉澧身後，一同觀看這雪景。

從倒鏡中，我們目光都在對方身上遊走過。

直至眼神確認過剎那，我倆才一起轉身面向對方。大家臉上都彷彿有笑有淚，有住各種千言萬語。

但千萬語，從來都不及一個擁抱。

「駭入請求。」我踏前一步，問她。

王嘉澧擦一擦眼角的淚，抿抿一笑。

她點頭，

將我抱住。

「批准。」

──全文完──

【成就：歲月如歌】
【成就：白色故事】
【成就：哪裡只得我共你】

【已破關】

liveddd

終於完了

終於都完了

lived Good End

辛苦了墨B

終於完

香港落雪

終於唔洗離開

有冇後記

成功了

完啦唔捨得

終於爆機喇

終於完左
唔捨得

完撚咗

辛苦晒墨巴

墨爸辛苦晒呢本出書一定要買

表白得好毒但好撚感動

終於完咗

毒撚果然連通關都要用毒撚嘅對話方式

多謝墨B寫左個咁好睇嘅故俾我地睇

如果唔夠點落雪係咪就會bad end

多謝墨巴！辛苦你啦

打晒冷震

追左咁耐 估唔到係Good ending

辛苦曬

辛苦哂墨巴

好好睇

好開心係 good end

終於，澧B

原來啱啱好4個月

咁就完咗喇

好sweet

睇到主角由毒撚變到識講野撩下女仔咁好感動

D. 離開！！！！！！！

好撚感動

好耐無咁認真同有恆心咁追一個故
追咗咁耐終於要完喇好唔捨得
真心好好睇有笑有淚！多謝哂辛苦哂墨巴

終於，有重捨翻細個有心一意咁追女偉既激動

阿墨，係時候要開新post了

好耶 主角終於迎來好結局

Jojo 比主角閂咗機之後冇開過
Angela

咁就完左
快d開機比Jojo

終於都完左
唔會唔有後記講小白同初音？

標題可以係：追女仔故事作者 你問我答

最後都係live唔到結局
但完咗好感動好唔捨得

講下之前d 選擇 支線 點樣發展

墨巴應該會開後記

有冇之後 講下佢地生活

性生活後記

好感動呀

唔捨得

全文完

好唔捨得啊

開故追到衣家

由最開頭追追追到落尾，係good end 真係太好喇

訓醒出後記？

會唔會有二周目

好正
出實體書必買

好似睇住自己個仔長大成人咁

以後又少一個原因開連登了

多謝墨巴
令人流淚
請用jojo 令剛果變wakanda得唔得？
jojo forever!!!!!

望住個結局真係眼濕濕
想要後記 Q&A

喊咗

多謝

好正終於追到end

「我係想駭⋯⋯」我湊到王嘉澧耳邊：「你個心。」
肉麻到我起哂雞皮

追到good end 好唔捨得

多謝墨巴

真心想你出後記 出慢啲都得

痴線 無國界駭客喊死

好正呀出書一定會買！！

由一開始見親女性就離開到最後溝到女 好感動

多謝墨巴，好難忘嘅一個故...

Hack 你個心 究竟仲係咪毒撚嚟

好滾動啊

突然發覺主角去兩年剛果係為左可以等主角同澧同時畢業 細節位

墨巴辛苦啦

Hack 入您個心 甜到漏

霎時感動

唔想完丫
跪求幸福後記

終於真係追到女仔了

出實體書一定會買黎留念

有冇後記之類？

我要甜啊

多謝墨巴
希望都有後記睇下

其實主角叫咩名呀

完啦

墨b好波

雖然係一個good ending，但個心入面都好想見返Jojo...
澧同jojo都寫到大家佔左主角心中的一個位置，無左一個但得到另外一個，有開心都有唔開心

多謝墨爸 個故終於完了
好彩都係個good end
一路睇落嚟都覺得人物塑造同文筆好流暢
睇到好c伏
如果呢本會有實體書 一定g持
都希望墨爸可以出返個後記講下啲重要選擇分支同其他配角嘅支線

恭喜完結 撒花

跪求1001之後出後記

邊個on9仔mon住個post黎俾負評
30秒前嘅留言都有負評